Genre **269**. — **ANGELICA** L. — //Angélique//.
(Du latin //angelus//, ange : allusion à de prétendues propriétés surnaturelles, et à la liqueur qu'on retire de l'espèce cultivée.)

Calice à limbe nul ; pétales entiers, lancéolées, à pointe droite ou courbée en dedans ; styles réfléchis ; fruit ovale, comprimé par le dos, bordé par 4 ailes membraneuses ; méricarpes à bords écartés, à 5 côtes, les 3 dorsales filiformes et rapprochées, les 2 marginales dilatées en ailes membraneuses ; vallécules à 1 bandelette ; carpophore libre, bifide ; graine à face commissurale plane.
Fleurs blanches ou rosées, en ombelles grandes, à 20-40 rayons presque égaux ; involucre nul ou à 1-5 folioles ; involucelle à plusieurs folioles linéaires ; feuilles intérieures amples, triangulaires dans leur pourtour, 2-3 fois pennées, à folioles élargies, dentées en scie ; les supérieures à pétiole dilaté en gaine ventrue ; plantes robustes, glabres ou pubérulentes dans le haut, à tige creuse, striée, feuillée.
Environ 30 espèces habitant l'hémisphère boréal des deux mondes et la Nouvelle-Zélande.